# devsys homework

# 01-intro-01 

Задание №1 - Подготовка рабочей среды.
Ссылка на фото https://disk.yandex.ru/d/RI9sxkJ-GIvsgg

Задание №2 - Описание жизненного цикла задачи (разработки нового функционала)

Планирование - определить ценность разработки нового функционала и требования к нему. Участники - все члены команды.

Код - разработка программного кода нового функционала. Участники - менеджер, программисты.

Создание - управление сборками и версиями программного кода. Участники - менеджер, программисты, devops инженеры.

Тестирование, нацеленное на оптимальное качество кода. Участники - менеджер, тестировщики.

Внедрение - выпуск нового функционала. Участники - менеджер, devops инженеры.

Эксплуатация - управление ПО. Участники - devops инженеры, менеджер, программисты.

Мониторинг - сбор информации о проблемах с работой ПО, возникающих в процессе эксплуатации. Участники - devops инженеры, менеджер, программисты.

# 02-git-01-vcs

Задание №1 – Создать и настроить репозиторий для дальнейшей работы на курсе.
После добавления файла `.gitignore` в каталог `terraform` будут игнорироваться следующие файлы:

`**/.terraform/*` - игнорируется каталог .terraform (и на уровень выше). Все его файлы и подкаталоги также игнорируются. 

`*.tfstate`  - игнорируются файлы с окончанием .tfstate. Например, file.tfstate.  
`*.tfstate.*` - игнорируются файлы вида file.tfstate.suffix.

`crash.log` - игнорируются файлы crash.log.  
`crash.*.log` - игнорируются файлы вида crash.file.log. 

`*.tfvars`  - игнорируются файлы вида file.tfvars. 

`override.tf` - игнорируются файлы override.tf.  
`override.tf.json` - игнорируются файлы override.tf.json.  
`*_override.tf` -  игнорируются файлы вида prefix_override.tf.   
`*_override.tf.json` -  игнорируются файлы вида prefix_override.tf.json или просто _override.tf.json. 

`.terraformrc` - игнорируются файлы .terraformrc.  
`terraform.rc` - игнорируются файлы terraform.rc


# 02-git-02-base
https://github.com/kucale/devsys  
https://gitlab.com/kucale/devsys  
https://bitbucket.org/kucale/devsys  



